提倡建立「五毛/打手」評分系統

經過今次反佔中，發現連登實在有太多五毛同打手，所以我認為建立「五毛/打手」評分系統係好有迫切既需要！我提議可以整到類似賜酒/派膠既評分系統咁，大家認為如何？次次都要慢慢起底實在太煩！

集思廣益

打錯，應該係反送中

仲可以容易分到邊個係鬼

快d搵人整個list!
出面好多熟口熟面既五毛喺度散播負面情緒
再係咁落去我地又輸架啦

推

推比多d 人見到
守護連登

暫時諗到兩大方向

1) 禁言

草夠5000粒=疑似三毛
個名隔離會有三毛警告標示，限制開post，禁止係post 嘅頭兩版回覆（三毛手法一般係幾個account 搶頭香，頭兩版回覆相對影響力大）

草夠10000粒=確認係三毛
(完全禁言）

同時設有平反機制
草夠10000粒可平反

2) 過濾模式 - 比較溫和 唔會禁絕所有親中三毛言論

一般三毛過濾模式
(只過濾確認三毛的留言）

完全三毛過濾模式
(過濾疑似及確認三毛的留言）

草夠5000粒=疑似三毛
(個名隔離會有三毛警告標示）

草夠10000粒=確認係三毛

同時設有平反機制
草夠10000粒可平反

以杜絕三毛 同時減少誤判

過濾模式應該都夠洗
一個制過濾曬所有三毛言論
應該好爽皮
同時留返空間比佢地發聲
唔洗比人詬病言論自由嘅問題

Default一般過濾模式ON

以前問post講過下類似既野，俾人屌到開花

整張list都唔夠方便，建議好似高登之前係username下面有個icon，若果係評分去到某個數，五毛就會得到一個icon，再低再有下一個icon

唔建議禁言，呢個制度目的係方便我地分咩人係五毛或打手，因為若果知道係五毛或打手發言就自然會有所警惕，所以用icon分最快

好似要太多膠...

佢地可能就係五毛或打手或假膠

我果陣講不如俾自己寫blk人既理由

依排好多我blk既人會講人話，我根本唔知當時係點解blk，可能5p、可能係仆街咁，無從稽考

所以用評分制度，可加可減，不過只可以作參考。因為實在太多五毛或打手，佢地可能會自己推高評分或推低人地評分，但我相信數目應該唔多！五毛既詭辯太勁，若果無返咁上下既批判思考能力好容易被洗腦！

唔好禁言

屌 咁同支那閪有咩分別
自由民主 就喺比任何人都可以有言論自由
用下自己個腦分唔得?

有閪用咩
上面網軍五千萬呀
你七百萬人口同佢鬥？
真係有咁既system，講真話既人第一個畀人禁言

不如咁啦，俾人block得多就會喺名隔離有特別標籤，俾各位巴絲們作參考之用，並無直接侵犯佢言論自由

非常好既提議

支持既

咁呢件事有無呢個制度都會發生喎

你出既post

我唔係想分化你
但禁左言點撚樣平反阿？
同共產黨有乜撚野分別？
類似銀行誠信系統已經可以收佢地皮

你個制度係惡化緊件事
不過禁言咗我都好
唔駛再晒時間上連登

我咪講左唔好禁言囉

呢度

ok

好提議

高門檻降低誤判機會
同埋避免比網軍集火攻擊 混淆視聽
當然數字可以再討論

唔好講五千萬
如果有五千網軍長駐係連登開post
呢度已淪陷左

同埋要搵方法辨識假膠同真網軍
咁先唔會限制到d 人做假膠 玩曲線嘅權利
Icon 係幾好嘅辦法

Push

而家呢啲非常時期應該唔止

咁又未必
如果我有五千人馬
我會開幾個post 煽動啲人遊行時高呼港獨 鼓吹暴力
五千人upvote 置頂個post
四千人comment舉腳讚成 深度分析 搞下分化
五百人主力文宣 整poster banner 貼頭
仲用五百人扮下野溫和地反對/中立
到時真係係人係鬼都難分

So far 未見連登有咁強勁嘅三毛攻勢
不過mon post 就一定唔只5000人啦

點解港獨係五毛所為
真係畀黨媒洗晒腦?

本民前叫港獨畀人搭晒
仲要走去德國做難民
係咪又係五毛

以尋日嘅討論氣氛
如果無啦啦講港獨真係好撚鬼
我唔係全盤否定港獨
但而家真係未係時候

如果限制每日向每人評分次數以防洗版點睇？

我反而認為琴日嗰氣氛正正係五毛帶出嚟既風向

仲可以睇到record 邊個評分俾邊個，增加透明度，防止大規模洗板？雖然技術上未必做到

所以先覺得有需要有機制監察住五毛，如果唔係會好危險，隨時俾佢地既詭辯洗腦

［3毛方案］經過遊行後，大家都知連登係重要嘅訊息嘅集中處

冇人理我

其實次次有咩大事都有人整張list之後係咁spam架啦
用下個起底功能同個腦好冇?

遲啲連登成為重點打擊對象，大軍一定會入嚟，你做唔到幾多野，所以建議應該你自己評左人，先可以睇到佢個status，咁樣先至係最好。

以前高登，有3毛買舊帳號，完全防不勝防要 be water

最好自己評完人先可以睇到佢係咪3毛

巳幫堆！只要能夠監察五毛或打手，咩方法都可以討論！

Mob justice 既野...

岩岩起左你底，好彩你既post唔多
可唔可以又有spam sheet又有機制？
有時重要時刻要好快覆人根本好難慢慢起底
同埋要隔一排就更新spam sheet有d麻煩

【和理非判官親自評級】
和平 ★★☆
理性 ★☆☆
非暴力 ★☆☆
和理非總分 ★★☆
評語：太衝動，應留力，小心民意，和理非可達到

————————
————————

（有圖) 我 在 此 宣 誓 就 任 「和 理 非 判 官」

認真...咩黎...可唔可以講黎聽下？銀行用？係咪好似我地香港既TU?我唔多了解國情

好似...膠左少少

唔明點解要評左人先可以知對方係咪五毛或打手

你睇下依家啲人炒晒車，迫你自己有思考過，唔會咁容易俾人帶領

你都ON99
出邊D 大是大非POST 一般都係得1X-5X 個DOWNVOTE
正皮 負皮 無得睇邊個投 做鬼無需要幫你推POST 俾正評
所以估計連登3毛唔會多於100

其實最簡單 整返起底系統
睇到開咩post留過咩言己經好好
令人自己辨認到是咪五毛 因為你標到五毛 敵人都可以咁樣砌自己友

好似幾有道理
但會唔會變左亂評？係咪都評左先算？
我想限制每人每一日只可以評價其他人1至2次
保證佢地真係認真評同以免洗評分

我都覺得五千萬好似誇左d
不過我諗佢誇張黎講啫

但好似今次反送中，d post去得咁快，好難慢慢睇起底

係全部網軍
佢哋仲有其他任務, 唔會剩係嚟連登

好撚多po講過 依類系統唔可行
咪柒啦第26萬新會員

我一早可以申請不過無申請我09年巳經可以係高登開都無開，到膠登再到連登都無開
但林鄭實在太無恥，同埋太多五毛同打手，令我不得不開post同佢地辯論
btw,岩岩起左你底
你好似好耐之前俾admin封左

sorry
原來唔係，做左標題黨
我柒

欣賞你

但個系統都未出你巳經知唔可行？
Steve job未發明iphone其他人應該都覺得唔可行。
當然我都唔敢講一定得，所以先集思廣益，但五毛同打手問題一定要解決...
就正如我地既選舉制度有問題都要諗辦法解決
雖然都未必可行

限制言論自由既野要好小心去執行
show會員number應該可行掛

多謝, 加油

本官上

好方法！我之後會整合你地既意見

同埋唔好幫佢地推post 覆佢地冇意思 只會俾更多人見到

但其實都唔係限制言論自由，只係多一個機制(例如起底)去令我地分邊個係五毛或打手。
五毛同打手可以繼續講野，不過要小心佢地講既野可唔可信。同埋係咪因為自己利益(收左錢)先講佢地既說話

但似乎依樣野好易俾人操控

無錯！因為佢地其中一個目的就係想其他人推post，我發覺佢地由開post到上熱門既時間快得好驚人，根本無組織下係無可能！
以前一個post有一千正評或負評係好難既事，呢家經常見到，仲要短短幾分鐘就做到！
太可疑...

所以要諗好多條件加入去
例如限制評分每日次數、評分會員號碼同名、顯示被封鎖次數...
集思廣益

如果佢d 回覆過300 正評／負評
就出現係起底record 入面
等d 人禁入去judge 仲好

有d打手開post唔多

人地都可以屈返你 所以唔work,你估呢到三毛少？

都要諗定方法應對
否則三毛日益猖獗下
連登嘅討論空間將會越收越窄

只要連登正常人多過三毛
而標籤三毛嘅門檻夠高 可防止濫用
另外定期清算三毛 可將三毛比例降低
另設上訴/加減分機制 應該無咁易比人利用到

真係漏左少開post但又勁多正評既人
巴打

巴打有咩高見

人地可以屈我，所以唔work，所以唔需要機制處理五毛/打手問題?
套用你既邏輯，咁好多法律條例都可以唔需要。
例如，因為有人可以屈你非禮，所以將非禮定罪既條例唔work，所以唔需要處理非禮既問題。
唔好經常用非黑既白既思考模式，黑同白之間有好多不同既光譜。
一個機制唔係「不能每一次成功」，就等於個機制係失敗。

最怕係本身團結左既力量被分化，又有內鬼，佢地又有組織帶風向，導致抗爭失敗。

用judicial system黎比較你都幾on9

咁我再舉多個例子，希望你明白個邏輯
假設我諗到一個「反駁人當論據」既方法，個方法就係話人「你都幾on9」
但若果，呢個方法有時唔work，但通常對大部分人都work
咁係咪就證明呢個方法唔work

民選五毛，會員可把投票分為五毛/優等
在姓名欄空白位顯示

其功能包括：
限制五毛投票、出帖、發言數量及上限字數等

而優等則增加手動置頂熱門區分鐘，
樓主帖置頂自身留言，
人流量圖表監測，
摺疊評論（顯示為評論已被樓主摺埋，按下打開，一鍵打開功能）

你真係幾有諗頭

呢個我相信要整既話難度好高
同埋我始終希望大家係人人平等既基礎下發言
我呢個機制純粹想會員要警惕五毛同打手講既說話
佢地講既野未必係錯，通常仲要係事實
但佢地好多時係為佢地自己既利益發聲，但就唔俾你發現
所以要小心佢地講既說話可唔可信

限制發言數量，唔係限制發言

pish

或者咁講
可以有個會員評分系統

但限制發言數量，去到最後都係會限制發言...

限制洗貼啫，每日只可以出兩個post咁

我諗到
「要負評一個人要用自己兩個正評」
令人唔會亂負評人
你地點睇

但萬一佢真係被人屈，咁咪好慘

五毛而家玩分身洗評分呀
整呢啲嘢同送子彈俾佢帶風向無分別

評分系統呃唔到人，就算唔係五毛都唔想見到佢啲post啦

用兩個自己既好評換1個負評
限制每人只可以對一個人評分
公開評分既身份
等等
可唔可以解決呢個問題？
唔通由得佢地？

自推

我by呢個idea

有撚用咩
兒登仔個個都唔用腦
一相反意見就係鬼係3毛
結果10單起碼8單係炒車
你評嚟把撚咩

所以我先建議要用正評換負評
每日每人只可以對同一個人評價一次

建議可以用10個(若果負數就用-10)正評換評價1個負評，可能會更有阻嚇力，減少濫用。

當個信譽評分去到-20既時候，可能就係post個名下面出現個logo
或者係標籤(多謝#22來歷不明巴打建議)
或者係文字，例如係fact check(多謝#92男生呢女生呢巴打建議)

當去到-30就出現「小心分化」(多謝#92男生呢女生呢巴打建議)

都好多謝#10既yellowbear建議過過瀘模式但我諗諗下都係覺得唔係咁好

評分0以上，就算100以上都好，我都認為唔需要加任何標籤，因為我覺得大家盡量係平等既基礎下發言比較好。

不過，若果起底既話，可以照顯示到個信譽評分，被封鎖次數，當然最好整返好個起底功能喇

若果禁入信譽評分最好可以公開顯示評分人既id同姓名

但我認為絕對唔可以禁言，或者係del post 或 comment，因為言論自由係好重要

不過我知道應該無咩可能整到個咁既系統

連起底都搞唔掂，呢個系統應該無咩可能出現到

推啊！

好似唔係咁易做到。

而家已經去到舊登二期，再唔理就病入膏肓。

不如先搞個無毛台(個名你自己諗)測試吓，邊個BLOCK數去到某個數就唔准入。

先試吓，唔掂可以微調/取消。

巴打好建議!我會加入去

其實我有懷疑過連登係咪特登唔理「起底」同三毛/打手既問題...

我都覺...所以我都只係當夢想咁發下夢

我建議信譽評分系統要用「正評」換「負評其他人」
每人每日只可以對同一個人評價一次

可以用10個(若果負數就用-10)正評換評價1個負評，會更有阻嚇力，減少濫用。
當信譽評分去到-20既時候，可能就會係post個名下面出現個logo。(數字可以再討論)

或者係加個標籤(多謝#22來歷不明巴打建議)
或者係文字，例如係fact check(多謝#92男生呢女生呢巴打建議)

當去到-30就出現「小心分化」(多謝#92男生呢女生呢巴打建議)

都好多謝#10既yellowbear建議過過瀘模式但我諗諗下都係覺得唔係咁好

評分0以上，就算100以上都好，我都認為唔需要加任何標籤，因為我覺得大家盡量係平等既基礎下發言比較好。

若果俾人block得多就會喺名隔離有特別標籤，俾各位巴絲們作參考之用，並無直接侵犯佢地言論自由(多謝#22來歷不明巴打建議)

由於有部分五毛/打手開既其實得好少post，會唔會顯示埋個出post數量？定係如果佢d 回覆過300 正評／負評
就出現係起底record 入面等d 人禁入去judge 仲好(多謝#84奧利弗巴打建議)

若果起底既話，可以照顯示到個信譽評分，被封鎖次數，當然最好整返好個起底功能喇

若果禁入信譽評分系統，要公開顯示評分人既id同姓名

但我認為絕對唔可以禁言，或者係del post 或 comment，因為言論自由係好重要。(但有自由唔代表可以濫用自由)

不過我知道應該無咩可能整到個咁既系統

我建議信譽評分系統要用「正評」換「負評其他人」
每人每日只可以對同一個人評價一次

可以用10個(若果負數就用-10)正評換評價1個負評，會更有阻嚇力，減少濫用。
當信譽評分去到-20既時候，可能就會係post個名下面出現個logo。(數字可以再討論)

或者係加個標籤(多謝#22 來歷不明巴打建議)
或者係文字，例如係fact check(多謝#92 男生呢女生呢巴打建議)

當去到-30就出現「小心分化」(多謝#92 男生呢女生呢巴打建議)

都好多謝#10既yellowbear建議過過瀘模式但我諗諗下都係覺得唔係咁好

評分0以上，就算100以上都好，我都認為唔需要加任何標籤，因為我覺得大家盡量係平等既基礎下發言比較好。

若果俾人block得多就會喺名隔離有特別標籤，俾各位巴絲們作參考之用，並無直接侵犯佢地言論自由(多謝#22 來歷不明巴打建議)

由於有部分五毛/打手開既其實得好少post，會唔會顯示埋個出post數量？定係如果佢d 回覆過300 正評／負評
就出現係起底record 入面等d 人禁入去judge 仲好(多謝#84 奧利弗巴打建議)

若果起底既話，可以照顯示到個信譽評分，被封鎖次數，當然最好整返好個起底功能喇

若果禁入信譽評分系統，要公開顯示評分人既id同姓名

但我認為絕對唔可以禁言，或者係del post 或 comment，因為言論自由係好重要。(但有自由唔代表可以濫用自由)

可以先搞個無毛台(個名可以再討論諗)測試吓，邊個BLOCK數去到某個數就唔准入。

先試吓，唔掂可以微調/取消。(多謝#118 Slurp巴打建議)

不過我知道應該無咩可能整到個咁既系統
但人係要人夢想既當發下夢喇

但人係要有夢想既

連仔整p牌
可唔可以整埋起底